**克里斯托夫·約翰·瑞爾·托爾金**（，），是[英國作家](../Page/英國.md "wikilink")[J·R·R·托爾金最年幼的一名兒子](../Page/J·R·R·托爾金.md "wikilink")，托爾金逝世後出版的小說有許多都是由克里斯托夫·托爾金負責編輯\[1\]。《[魔戒](../Page/魔戒.md "wikilink")》当中原有的那些地圖便是由克里斯托夫·托爾金所繪製的。在地圖上，克里斯托夫·托爾金以C.
J. R. T作為簽名，其中的J是指約翰，是他受洗時被賜予的[教名](../Page/教名.md "wikilink")，通常情况下并不使用。

## 生平

克里斯托夫·托爾金出生於[英格兰](../Page/英格兰.md "wikilink")[利茲](../Page/利茲.md "wikilink")，是J·R·R·托爾金與[伊迪絲·托爾金夫妻的第三子](../Page/伊迪絲·托爾金.md "wikilink")，也是最年幼的儿子。他的名字是以托爾金已逝的朋友克里斯托夫·懷特曼命名的\[2\]。

他在[牛津的](../Page/牛津.md "wikilink")及接受教育。1945年3月，克里斯托夫进入[英國皇家空軍](../Page/英國皇家空軍.md "wikilink")，作为一名[飞行员短期服役](../Page/飞行员.md "wikilink")，获得的军衔。战后，他在[牛津大學攻读](../Page/牛津大學.md "wikilink")[英語专业](../Page/英文系.md "wikilink")。

克里斯托夫·托爾金是他父親的長期讀者，在童年時就聽過[比爾博·巴金斯的故事](../Page/比爾博·巴金斯.md "wikilink")\[3\]，在青年時對《魔戒》提供了不少反饋。他曾為父親構思的[中土大陸地圖的一些矛盾之處作出解釋](../Page/中土大陸.md "wikilink")，並且在1970年代後期重新繪製地圖，修正了一些錯誤及補上了遺漏的地方。他也隨父親參與文學社團「[迹象文学社](../Page/迹象文学社.md "wikilink")」的聚會\[4\]。

後來，克里斯托夫·托爾金跟隨父親的足跡，在1964年至1975年擔任[牛津大學新學院的講師](../Page/牛津大學新學院.md "wikilink")。

2001年，導演[彼得·傑克遜為了製作電影](../Page/彼得·傑克遜.md "wikilink")《[魔戒](../Page/魔戒電影三部曲.md "wikilink")》系列而聯絡過克里斯托夫·托爾金。克里斯托夫對電影能否延續小說的神髓感到懷疑，但他強調這只是他的個人看法\[5\]。克里斯托夫在2012年接受法國《[世界報](../Page/世界报_\(法国\).md "wikilink")》採訪時表示：「一般的遺囑執行人都是希望能將作品的利潤最大化，而我們卻正好相反。我們只想要大家明白哪些是違背《魔戒》原作精神的」\[6\]。

2016年，克里斯托夫·托爾金獲[博德利圖書館頒予](../Page/博德利圖書館.md "wikilink")\[7\]。

## 家庭

克里斯托夫·托爾金目前與他的第二任妻子貝莉·克拉斯（Baillie
Klass）居於[法國](../Page/法國.md "wikilink")。貝莉·克拉斯曾參與編輯托爾金的《[聖誕老人信札](../Page/聖誕老爸的來信.md "wikilink")》（The
Father Christmas Letters），他們有兩名孩子，分別是亞當·瑞爾·托爾金（Adam Reuel
Tolkien）及麗素·克蕾雅·瑞爾·托爾金（Rachel Clare Reuel
Tolkien）；而克里斯托夫·托爾金的長子[賽門·托爾金則是他和前妻菲絲](../Page/賽門·托爾金.md "wikilink")·弗爾康布里基（Faith
Faulconbridge）所出，是一位[律師和小說家](../Page/律師.md "wikilink")。

## 整理父親遺作

托爾金寫了大量[與中土大陸有關的題材](../Page/托爾金的傳說故事集.md "wikilink")，但有些在他在生之年都沒有發表過，他原本計劃將《[精靈寶鑽](../Page/精靈寶鑽.md "wikilink")》和《魔戒》一起出版，托爾金在1973年去世，但《精靈寶鑽》一書卻還沒有完成\[8\]。

在父親去世後，克里斯托夫·托爾金作為遺囑執行人，開始著手整理父親遺留的大量筆記文獻，有一些更是許久以前寫在碎紙上。很多資料都是手寫的，一些很棒的稿子卻模糊不清，一些角色的名字經常轉換。要整理這些資料是一個艱鉅的工作，或許只有了解托爾金和其故事的人才能夠心領神會。克里斯托夫·托爾金-{表}-示，他有時都要推敲父親想表達的意思。

在作家的協助下，克里斯托夫·托爾金終於完成了《精靈寶鑽》，並在1977年出版。在1980年又出版了《[未完成的故事](../Page/未完成的故事.md "wikilink")》。《[中土世界的歷史](../Page/中土世界的歷史.md "wikilink")》十二部相繼在1983年至1996年間發行。

2007年4月，克里斯托夫·托爾金發行了父親寫的一部書《》\[9\]\[10\]，這作品是在1951年至1957年間寫成的。

2017年6月，克里斯托夫整理的父親早年遺作《[貝倫與露西安](../Page/貝倫與露西安.md "wikilink")》出版，其講述了[人類](../Page/人類_\(中土大陸\).md "wikilink")[貝倫與](../Page/貝倫.md "wikilink")[精靈](../Page/精靈_\(中土大陸\).md "wikilink")[露西安的](../Page/露西安.md "wikilink")[愛情故事](../Page/愛情.md "wikilink")\[11\]。2018年8月30日，由時年93歲的克里斯托夫整理的另一部父親早年遺作《[貢多林的陷落](../Page/貢多林的陷落.md "wikilink")》出版，其講述了人類英雄[圖爾的故事及精靈城市](../Page/圖爾_\(精靈寶鑽\).md "wikilink")[貢多林被毀的歷程](../Page/貢多林.md "wikilink")\[12\]\[13\]。

## 參考

## 外部链接

  -
  - [法國《世界報》2012年專訪克里斯托夫·托爾金](https://www.lemonde.fr/culture/article/2012/07/05/tolkien-l-anneau-de-la-discorde_1729858_3246.html)

[Category:英國皇家空軍軍官](../Category/英國皇家空軍軍官.md "wikilink")
[Category:英国天主教徒](../Category/英国天主教徒.md "wikilink")
[Category:英國作家](../Category/英國作家.md "wikilink")
[Category:牛津大學三一學院校友](../Category/牛津大學三一學院校友.md "wikilink")
[Category:牛津大学教师](../Category/牛津大学教师.md "wikilink")
[Category:龙校校友](../Category/龙校校友.md "wikilink")
[Category:在法國的英國人](../Category/在法國的英國人.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.
5.  [關於克里斯托夫·托爾金](http://www.xenite.org/faqs/lotr_movie/news_0000/472.html)


6.

7.

8.
9.

10.

11.

12.

13.